記者會追問林鄭獲封「新聞女神」 巴裔利君雅香港土生土長會考中文拎A

特首林鄭月娥昨（22日）與一眾司局長及警務處處長盧偉聰會見傳媒，就有關市民包圍中聯辦及元朗襲擊事件作出回應。前無綫新聞記者、現任港台節目《視點31》主持利君雅「爆seed」，問及特首「尋晚成晚你去咗邊？」、「係咪就官警黑合演嘅大龍鳳？」，並直言「講人話啦」，被網民大讚一針見血，為市民出一口氣，被封為「新聞女神」。

元朗西鐵站於本月21日發生暴力襲擊事件，一群白衫人「無差別」襲擊市民，導致多人受傷，場面恐怖。同一時間民陣發起的反修例遊行，部分遊行人士在遊行後包圍中聯辦，警方多次發放催淚彈及開槍驅散人群。利君雅在記者會上分別向林鄭及盧偉聰發問，

喺文明社會入面呢，尋晚元朗發生嘅事可以被定性為恐襲，過往立法會所謂受衝擊時，你凌晨4點你都可以出嚟見市民，尋晚成晚你去咗邊呢？你不斷講，暴力會更加激發暴力，噚晚係咪就官警黑合演嘅大龍鳳，要兌現你呢一句說話？處長，你講到人手問題啦，但你剛才無具體講過人手嘅分配係點樣，你哋嘅情報去咗邊呢？若果你可以一瞬間定性一宗暴動嘅時候，尋晚其實你又係去咗邊呢？同埋我要求，處長你哋消失咗好耐喇，麻煩可唔可以再另外立一個記者會向記者詳細交代，唔該。

然而林鄭月娥卻稱，自21日下午起一直與部分司局長監察情況發展，昨日「從警務處長口中，才知道發生甚麼事」。利君雅再次要求林鄭對其提出的問題作出回應，期間更問及「噚晚你瞓唔瞓得著？」，並再次追問「是否官警黑合演嘅大龍鳳」。

你哋唔好咁啦，講人話啦！

林鄭聞言面有難色，而利君雅的表現獲無數網民讚賞，認為問題一針見血，「大快人心」，有人更稱利君雅為「真‧女神」、「真香港人」。

33歲的利君雅（Nabela Qoser）是在香港土生土長的巴基斯坦裔，從小接受本地主流教育，一直用中文上課，雖然父母的廣東話不靈光，但利君雅靠看電視學中文，認為中文才是她的母語，會考中文更獲A。

畢業於香港浸會大學傳理學院的她，2008年起先後於now寬頻電視新聞港聞組、無綫新聞港聞組任記者，由於她是首名香港非華裔的中文新聞記者，加上操得一口純正的廣東話，採訪及任主播時容易受到注目。

2015年，利君雅轉職《明報》，2年後轉投香港電台任助理節目主任，現為港台《視點31》主持。